.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Ghoulish-Cravings:

Упыриная жажда (`Ghoulish Cravings <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=134>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- болезнь
- злое

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы касаетесь цели, чтобы вызвать у нее лихорадку упыря, заражая ее голодом и неуклонно уменьшающейся связью с положительной энергией; цель должна пройти спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель поражена лихорадкой упыря 1-й стадии.
| **Провал**: Цель поражена лихорадкой упыря 2-й стадии.
| **Критический провал**: Цель поражена лихорадкой упыря 3-й стадии.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".

----------

**Лихорадка упыря (Ghoul Fever)** (болезнь):

| **Уровень 3**
| **Стадия 1**: Переносчик не имеет эффектов болезни (1 день).
| **Стадия 2**: 3d8 негативного урона и цель восстанавливает половину ОЗ от всего исцеления (1 день.)
| **Стадия 3**: Как стадия 2 (1 день).
| **Стадия 4**: 3d8 негативного урона и цель не восстанавливает ОЗ исцеления (1 день.)
| **Стадия 5**: Как стадия 4 (1 день).
| **Стадия 6**: Цель умирает и восстает как упырь в следующую полночь.





.. include:: /helpers/actions.rst